<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://akino2020.github.io</id>
    <title>《未尽之意》小说连载</title>
    <updated>2020-11-20T01:17:28.749Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://akino2020.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://akino2020.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>荒唐喜乐皆是过往</subtitle>
    <logo>https://akino2020.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://akino2020.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 《未尽之意》小说连载</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一章 报到]]></title>
        <id>https://akino2020.github.io/post/di-yi-zhang-bao-dao/</id>
        <link href="https://akino2020.github.io/post/di-yi-zhang-bao-dao/">
        </link>
        <updated>2020-11-20T01:07:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>/到站/<br>
8月末，在老家登上火车时，天气还是多云和闷热的，进入陕西境后就开始下起小雨，等过了临潼，雨就大了起来。<br>
上车后，车厢里过道都挤满了人，我和母亲只好站在车厢连接处，紧靠着过道门。门下是一小堆似乎存在很久的垃圾，有香蕉皮、苹果皮、零食袋子、用过的餐巾纸和烟头，在车厢里散发着半臭半香的闷热气息。这是一趟从南省开来的火车，车厢里放眼望去，几乎都是来关中地区上学的新生和返校的学生，以及他们的父母亲友们。至于那堆垃圾为什么一路陪着我不离不弃，大概是人多到下不去脚，列车员也懒了不打算清扫。可即便已经挤成罐头了，火车上送餐的、卖零食的还是一趟趟人堆里过来过去。在狭窄的过道门口，我不记得我的脚被小车的车轮压过多少次，以及我要像壁虎一样贴在门上多少回。<br>
车停渭南站，上来一个年轻小伙，年龄似乎比我大一点。一上车，他就站在我旁边，也靠着门。我注意到他老是往四周瞧，而且时不时低头瞟一眼我放在地板上的行李包。他的头发像是烫出的微卷，清瘦的脸庞胡茬稀疏，由于离我近，能闻到他身上的烟味，而且他没有带行李。基于这些观察，我内心给他立即贴上了不是好鸟的标签，因而警觉起来。旁边我的母亲也看出了他有些不对劲，示意我挪动挪动，明显是让我提防这个小伙子。<br>
火车终于到站，站了一路、出了几身汗的人们扛着行李，迫不及待地往车门外涌。列车员对着身后的人呵斥了半天，才让出一点地方，能把门打开。我和母亲被人群裹挟着，死挤硬扛下了车，然后随着大部队下了地下通道，总算逃出了车站。<br>
出站后，我下意识地摸了下我的行李包。不好！翻过一看，奶 ~的，外侧口袋不知道什么时候出现了一长道裂口，明显是用刀划的。我抬起包给母亲看了一眼，母亲微微一怔，然后笑着说：“幸亏我给你折外面这口袋只是放了几个鞋垫子。”我返恼为乐。猜到八成就是那个贼眉鼠眼的小子划的，不过为他感到遗憾，他盯着我算是白忙活了，啥也没捞着。</p>
<p>/报到/<br>
火车站外，我一眼就看到对面栅栏后我们学校接新生的提示牌子。我喊着母亲跟着我，快步走了过去。一个学姐领着我们，上了旁边的大巴。我们到的早，还是空车，就坐到了前排。火车上站了一路的我俩实在累得没了一点精神，放好东西，就外在的座椅上。我忘了大巴什么时候上满了人，什么时候发动走，又什么时候到了学校，只记得窗外的大雨如瓢泼，车窗像水帘洞，挡风玻璃上的雨刮器在我眼前不停地摆动，催眠了我。<br>
大巴停到了学校操场，我们被司机一声吆喝给惊醒，恍如隔世的我俩清醒了下，赶紧掂起行李就下了车。各个学院接新生的学长学姐们已经等在门口，我拽着母亲，走到一个学长跟前，他手里的牌子上写着我学院的名字。顺着学长指的方向，我看到了一个棚子，上面挂着印着学院硕大名字的横幅。<br>
谢过学长，来到棚子下。接待我的是两男一女，学长和学姐。登记姓名和籍贯等基本信息时，学姐突然喊叫：“诶，你俩过来，他是你们老乡啊！”学姐对着喊的人，一个叫李琦，一个叫刘向，坐在棚子底下靠里面的条凳上。听到呼喊，他俩起身大步凑过来。他们看看登记册，又看看我。问了我其他一些情况，我不失礼貌又略显陌生的和他俩握了握手。<br>
老乡见老乡，虽然没有眼泪汪汪，但他们脸上亲切的笑容还是让我一路的疲惫烟消云散了。刘向决定送我和母亲去宿舍，李琦扯了半张A4纸写上了他和刘向的联系方式宿舍号交给我，让我有啥事可以找他们。后来我和两个学长打过几次交道，人都挺不错的。当然最主要的是，李琦长得挺帅的。</p>
<p>/初逢/<br>
刘向送我们到了宿舍，放好行李，就告辞了。<br>
母亲和我一起把铺盖弄好。边铺我边埋怨，非得从家带十斤重棉花被子还有十斤重的褥子，一路上沉不说，搁的地方都没有，我都不信学校附近没有卖的。母亲则说，咱也不知道这边啥条件，被褥弄厚点不是暖和嘛，再说外面买的棉花被质量咋样也不清楚。我没好再说啥，母亲的关心永远都是多一分的。<br>
学校没有给家长休息的地方，我也没有想到给母亲问问能否安排到女生宿舍住。我们在学生食堂吃过晚饭，就一起出了校门找住处。四处一问，附近酒店爆满，最后只好在找了一个条件非常一般的家庭旅馆住下了。<br>
我的方位感很好，虽然学校是第一次来，而且地方也不小，但我回宿舍没有迷路。我们宿舍是六人间，我选择了上铺。母亲和我来之前，宿舍其实有人已经先来过了，我上铺对头的床铺已经铺好了被褥。等我从校外回来，推门进屋，第一个到的舍友就站在阳台门口。他转身，我俩对视了一眼。我快速打量了他，初步判断他比我岁数应该大。后来果不其然，按年龄排，他是我们宿舍六个中老大。<br>
我默不作声，拿起行李包，开始收拾里面其他物件，不过，眼睛的余光偶尔还是看看旁边的他。<br>
“你饭卡上充钱没有？”舍友问。<br>
“嗯，啥？”我没太听清楚，扭头看他。<br>
“我说，你饭卡上充钱没有？”他重复。<br>
“没有……诶，现在可以充？”我一路喝水少，嗓子有些黏。<br>
“去餐厅充吧。六点前还能来得及。”<br>
“奥，我今天刚报到，还不知道，谢谢啊。”<br>
“客气撒。你，有，多高？”他继续问。<br>
“我啊，一米八三八四左右吧”<br>
“挺高啊。我看你和姚明长得挺像。”他眼睛发亮，但只是嘴唇动，脸上没有表情，很肯定的说。<br>
“不是吧，我和篮球明星可比不上啊？”我呲牙笑，脸上尴尬。其实内心台词是：我怎么和姚明像，姚明那么丑……<br>
我把拿出来的东西有填回柜门里面，找出钱包，决定赶紧去给饭卡充钱，顺便找到商店买一把雨伞。但是最主要的是，我想暂时远离这个奇怪的舍友。去食堂的路上，我心里嘀咕着，这个同学怪怪的啊，说话口音也听着不习惯。<br>
其实当时我还不知道他的名字，他也不知道我的名字。我们全班的同学第一次熟悉，是在第二天班级第一次见面会上。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[序章]]></title>
        <id>https://akino2020.github.io/post/xu-zhang/</id>
        <link href="https://akino2020.github.io/post/xu-zhang/">
        </link>
        <updated>2020-11-20T01:02:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>/奔流点滴<br>
隐匿珍惜/<br>
/繁繁艰砺<br>
事事罔替/<br>
/忙碌沉迷<br>
谈笑期希/</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>